<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yuwei Jiao's Home</title>
    <description>Welcome to BabyNine's sweet sweet Home!
</description>
    <link>http://jiaojiaoloveu.github.io/</link>
    <atom:link href="http://jiaojiaoloveu.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 19:40:48 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Aug 2016 19:40:48 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.2.1</generator>
    
      <item>
        <title>Yesterday Once More</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;When I was young I’d listen to the radio&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Waitin’ for my favorite songs&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;When they played I’d sing along, it made me smile&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Those were such happy times and not so long ago&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;How I wondered where they’d gone&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;But they’re back again just like a long lost friend&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;All the songs I loved so well&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Every sha-la-la-la&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Every wo-o-wo-o, still shines&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Every shing-a-ling-a-ling, that they’re startin’ to sing’s, so fine&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;When they get to the part&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Where he’s breakin’ her heart&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;It can really make me cry, just like before&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;It’s yesterday once more&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Lookin’ back on how it was in years gone by&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;And the good times that I had&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Makes today seem rather sad, so much has changed.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;It was songs of love that I would sing to then&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;And I’d memorize each word&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Those old melodies still sound so good to me&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;As they melt the years away&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Every sha-la-la-la&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Every wo-o-wo-o, still shines&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Every shing-a-ling-a-ling, that they’re startin’ to sing’s so fine&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;All my best memories come back clearly to me&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Some can even make me cry, just like before&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;It’s yesterday once more&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Yesterday Once more 这首歌我很早就会唱了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚学英语那时候 学会了ABC 就开始背单词练发音了 小地方的英语老师都有一种天然的本领 能把英语和东北话融会贯通 保证中国人听了都能懂 外国人的感受就不必理会了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比于同龄的孩子 我的英语起步已经算有点晚了 隔壁班的王伟卿已经知道police和thief的时候 我还天真的以为英语就是把书本上的 Hello, my name is Amy 全部按照字母读音顺一遍 后来我去参加了一个英语课外班 从新概念第二册开始学习&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开始的时候确实自卑又偷懒 两年之后我的英语已经算得上全校顶不错的了 这个过程可以以后再写一篇专门记述 我在这个英语课外班一共学习了五年 从小学二三年级到初中二年级 此后我几乎未在英语课上用力 实在庆幸&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;单词语法的问题都很好解决 只是这个口音实在不堪入耳 那时候总看CCTV10的全国中小学生英语比赛 看看北京上海的小孩子们英语唧唧呱呱特别洋气 我也挺起劲儿的 没事就拿着我的金叶牌小录音机听磁带 然后跟着读 确实有一点效果&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上了初中之后 我认识了其他小学来的同学 其中就有孟楠和赵欣雅 开始我们还不熟 机缘是一次学校组织的英语歌曲比赛 要求班级派出几个人合唱 这活动自然就先落在了班干部和成绩好的同学身上 即使几年后我才意识到 英语成绩好和英文课唱得好是没什么关系的 那些真正喜欢唱歌却成绩不好的孩子在背后可能恨毒了我们 不管怎么样 那时候我们在课间围起来选歌&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时候远不像现在有这么多网站可以听歌 资源实在少的可怜 2006年是处在网络歌曲黄金时期的尾巴上 我记得我们家的听歌软件是千千静听 偶尔我也想跟着英文歌练英语 可是来回总是那几首 big big world 到现在还使我觉得很反感 基本上是Take me to your heart, Yesterday once more, As long as you love me 这些有年代感的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以当我知道孟楠听 Groove Coverage 和 Avril 的磁带的时候 挺崇拜的 我记着那天中午我回家搜索Groove的 God is a girl 结果只能在百度音乐找到各种电音慢摇remix版 心情是很崩溃的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来QQ音乐越做越好啦 可以搜到很多英语歌 经常是一边听歌一边玩韩国换装小游戏 Black Eyed Peas 的 My Humps 几乎可以算作青春期背景音乐&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说回来 为什么我会在周五的下午莫名其妙追忆童年呢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中午随机到了 Carpenters 的 Yesterday Once More 歌词引起一些共鸣 想起十岁出头时候 我故作煽情的演唱 注意力都在每个词的发音是不是标准 th有没有咬舌尖儿 挺好笑的 是不是有点为赋新词强说愁的意思？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四个月的假期眼看着就要结束了 别看爸妈天天吵着嫌我烦嫌我懒让我放假别回家 可是早起和午睡后我爸都会来看看我 还假装不经意的问问我买没买回程机票&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和世界变近了 家乡离我更远了&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 21:54:00 +0800</pubDate>
        <link>http://jiaojiaoloveu.github.io/diary/2016/08/19/Yesterday-Once-More.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://jiaojiaoloveu.github.io/diary/2016/08/19/Yesterday-Once-More.html</guid>
        
        <category>music</category>
        
        <category>Carpenters</category>
        
        
        <category>Diary</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
